---
title: Discusión:Borraodr manifiesto poetico
layout: post
categories: []
---

Enviado por Betiel

A los piratas, la piratería y sus luchas reinvindicamos en un mundo de
copyright que tiembla ante nuestra presencia. (tambien podria quedar
bien \'en un mundo de leyes absurdas que tiembla ante nuestra
presencia\')

Si en aquel mundo dominado por monopolios depredadores, por la
esclavitud, la autocracia y el racismo, los Piratas se dieron a si
mismos igualdad, libertad, autodeterminación y auténtica convivencia
multicultural, ignorando toda corrección política de su tiempo, entonces
es que reivindicamos su bandera, su legado y su nombre.

Porque nosotros crecimos bordeando lo que algunos llaman ilegalidad,
navegando los caóticos mares de la red, habitando unas pocas y remotas
islas liberadas, y no conocemos otra forma de organizamos que no sea
bajo un principio de convivencia igualitaria: las Redes de Pares. (Nota
las redes de pares lo sacaria porque me parece demasiado especifico, un
poco inentendible para los no nerds)

Resistimos también los monopolios, del conocimiento, la cultura, y el
patentamiento de la vida, y asi como nos resistimos a las metrópolis del
presente que depredan los recursos naturales en sus colonias: el planeta
entero.

Y como buenos Piratas y Filibusteros nos parecemos en algo más a
nuestros predecesores: asaltamos naves, las del egoísmo y el saqueo,
para quebrar la opresión de las falsas leyes de la escasez, del
copyright y sus artificiales feudos inmateriales, fraudulentos
espejismos propagandísticos que nos restringen el acceso a este nuevo
mundo de la abundancia multicolor, donde todos podemos crear, copiar,
multiplicar y compartir.

Como Piratas que somos creemos en la libertad, en la diversidad, en la
auto-organización, en la horizontalidad, en sentirnos pares e iguales,
en democratizar la creación, en la libertad de expresión y pensamiento,
y como nacimos compartiendo, creemos en compartir la mayor riqueza que
atesoramos como humanidad: la cultura, las ideas y el conocimiento, que
liberados del lastre analógico y anacrónico de la escasez, sólo queda
liberarlos del pesado lastre de la codicia.

Como Piratas que somos, no somos ingenuos, y sabemos que las mismas
armas digitales que nos liberan, nos pueden encarcelar, cercenar y
mutilar.

Por eso defendemos la privacidad, el anonimato, las redes libres y la
neutralidad de Internet, como herramientas de liberación que nos
permitan seguir sosteniendo nuestra autonomía, capacidad de organizarnos
y resistirnos a las leyes cercenantes.

Como Piratas que somos aprendemos sobre la marcha, construimos sobre la
marcha, aprendemos de las históricas luchas por la democratización del
conocimiento y la libertad de expresión y aprendemos de las luchas por
proteger nuestros bienes comunes, los recursos naturales: mares,
vientos, llanuras y montañas.

Aprendemos que la libertad, la solidaridad y el compromiso colectivo son
el único camino sustentable para seguir existiendo como seres humanos en
este planeta.
